【殺人棄屍】女死者真係有咗？ 好友fb出po爆：你話個肚一定要生出嚟

【23:06更新】台灣專案小組表示，因潘女遺體內臟及器官已經嚴重腐化，無法直接從解剖看出其遇害時是否懷有身孕
【21:00更新】《蘋果》接獲讀者報料指，一名自稱女死者「好朋友」的網民在個人fb發帖：「如果條囝只係唔想要個bb，洗唔洗咁毒要殺死你。」似乎對女死者懷孕一事早已知情

港男台北殺人案有最新進展！據台灣《自由時報》最新報道，台灣的刑事局兩岸科根據香港警方提供資料指出，女死者潘曉穎生前已懷胎三個月，姓陳男友早就知情，另外亦透露潘女在酒店的浴室遭人勒斃，兩地警方不排陳男是預謀作案。

不過，今早有傳聞指陳男懷疑女友出軌致懷有身孕才下毒手，但台北士林地檢署早上曾澄清，指昨日解剖潘女遺體後，初步了解完全沒有證據顯示有懷孕，更形容謠言太過誇張，惟下午又傳出潘女有三個月身孕消息。《蘋果》正就事件向香港警方查詢。

潘曉穎懷孕一事目前仍眾說紛紜，不過《蘋果》收到讀者報料，並發來一網民的fb帳戶，該網民自稱是女死者好友，在得悉潘曉穎被殺後，昨日隨即在自己的fb出post，表達對潘女被殺害感到震驚，直言「點解會發生咁嘅事……」，內容更提及「點解條囝要咁樣對你，你為左(咗)佢放棄左(咗)咁多嘢，點解你要死得咁慘」，之後他更稱：「個(嗰)陣你同我講，遲下會同佢結婚，個肚一定要生出嚟……」，還曾著她「唔好咁操勞，多啲休息」，最後還總結「如果條囝只係唔想要個bb，洗(使)唔洗(使)咁毒要殺死你，點解你會咁無辜……」。

從該名「好友」出post的內容可見，他對女死者懷孕一事早已知情，並透露出胎兒的父親正是女死者男友。就有關內容，《蘋果》記者多次透過fb聯絡事主，可惜對方一直未有回覆。

台灣專案小組表示，因潘女遺體內臟及器官已經嚴重腐化，無法直接從解剖看出其遇害時是否懷有身孕，加上遺體在荒野暴曬雨淋長達一個多月，已呈現白骨化，皮膚、內臟嚴重腐爛，血液也都已經乾涸，無法從潘女遺體得知她遇害時，是否懷有身孕，除非潘女生前曾就醫或留下驗孕棒等相關紀錄，目前解剖化驗也只能從骨骼狀況推斷潘女致命原因，解剖報告最快1個月內完成。

曾任法醫的香港大學醫學院病理系法醫科副教授馬宣立指，婦女懷孕其子宮會變大，解剖中可發現，但若屍身嚴重腐化，判斷恐有一定難度。婦產科醫生靳嘉仁則指，婦女懷孕3個月，胎兒由頭至腳有5至6吋長，而且抽驗尿液或血液的懷孕荷爾蒙可確認婦女有沒有懷孕，他指未知死者腐爛程度，但若能抽驗血液或檢查子宮仍有助確定是否懷孕。

睇定d 先